{"title": "Hỏi đáp: Mắt ghèn", "question": "Cháu nhà em được 1,5 tháng tuổi. Hai hôm nay cháu bị đau mắt. Mắt bị nhiều ghèn bên mắt phải, có kèm theo ho và quấy về đêm. Đêm ngủ dậy thì ghèn nhiều. Hiện gia đình đã nhỏ nước muối sinh lý 0,9% kèm theo thuốc Asginnon thảo dược. Tối hôm trước khi cháu bị đau. Bà nội cháu có vào viện trông một bé khác ở viện nhi một ngày. Gia đình nghi là có thể cháu bị lây hoặc nhiễm vi rút từ viện về. Xin được lời khuyên từ bác sĩ. Cảm ơn các bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh ngay.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mat-ghen/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ mọc răng đi phân lỏng", "question": "Thưa bác sĩ. Con trai em được 7 tháng mọc răng. Khi mọc răng bé không sốt nhưng đi tước cả 10 ngày nay không hết. Bé uống sữa thì không đi ngoài liền nhưng hễ ăn bột, ăn cháo hoặc trái cây là ị liền. Phân bé ăn gì là ị nấy có khi bị sủi bọt, nhầy và vàng xanh. Bé vẫn chơi, ngủ, ăn uống bình thường không quấy. 1 tháng nay bé không tăng lạng nào. Bà ngoại nói mua lá mơ giả cho bé ăn hoặc cho ăn hồng xiêm xanh? Như vậy có được không thưa bác sĩ (bé bú sữa mẹ vắt ra bình )? Xin bác sĩ tư vấn giúp em.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh vì đang bị rối loạn tiêu hóa, cần được kê toa thuốc phù hợp. Bạn có thể cho bé ăn sữa chua mỗi ngày để bổ sung các vi khuẩn có lợi cho đường ruột.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-moc-rang-di-phan-long/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 2 tháng 10 ngày không chịu bú", "question": "Thưa bác sĩ. Con trai em nay được 2 tháng 10 ngày, lúc sanh là 3.8kg. Tháng đầu tiên bé bú mẹ và bú bình 120 ml mới chịu ngủ và lên cân 2 kg. Từ tháng thứ 2 sau đợt sốt siêu vi nằm tại bệnh viện nhi đồng 1 thì về bé bú rất ít, mẹ cho bé bú bình thì không chịu phải lấy muổng mớm từng thìa nhỏ cho bé bú (lượng sửa pha 60 vẫn không uống hết), cho bé ti mẹ thì bé rất quấy và làm dữ nhiều lúc bé gồng cong người không chịu bú. Nhiều lúc bé ham chơi hóng chuyện tới giờ cho bú vẫn không chịu bú và tháng thứ 2 lên gần được 1kg. Em và vợ đã thử nhiều cách để cho ti mẹ lẫn bú bình mà bé vẫn bú ít. Sắp tới ngày 11/4 bé tiêm vacxin tháng thứ 2 mà tình hình bé như thế em rất lo mà không biết nên làm thế nào để bé bú mẹ lại hoặc uống sữa hộp như bình thường? ", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn lên cân bình thường, chứng tỏ bé bú đủ sữa. Tháng đầu bé bú quá nhiều nên bạn cảm thấy bé bú ít. Khi cho bú, bạn nên cho bé ở trong một nơi yên tĩnh, không có những yếu tố làm bé phân tâm và để bé có dấu hiệu đói mới cho bú. Bé đã quen mùi sữa mẹ nên có thể chê sữa bột. Nếu thấy bé bú ít quá thì bạn vắt sữa mẹ ra đút bằng muỗng cho bé uống thêm. Nếu bé quấy không chịu bú thì đừng ép vì bé chưa đói. Có thể sau đợt ốm bé chưa phục hồi hoàn toàn. Bạn có thể cho bé uống thêm sirô polyvitamine và men vi sinh đường ruột.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-2-thang-10-ngay-khong-chiu-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bú ít", "question": "Chào bác sĩ. Bé trai nhà em được 8,5 tháng, lúc sinh nặng 2.8kg. Hiện tại cân nặng của bé 8.2kg cao 7.0cm, cháu ngồi vững, biết vịn đứng và mọc được 4 chiếc răng, hàng ngày cháu ăn 3 cữ bột, 1 hủ váng sữa hoặc sữa chua, thêm ít trái cây, pho mai. Nhưng cháu chỉ uống khoảng 90ml –> 100ml sữa công thức trên ngày thi thoảng được 120ml (do ban ngày mẹ cháu đi làm), ban đêm thì bú mẹ. Với lượng sữa cháu bú như vậy có phải là quá ít không ạ? Có phải bé nhẹ cân so với tháng tuổi không? Mong các bác sĩ vui lòng giải đáp giúp em. Trân trọng kính chào.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn có cân nặng và chiều cao bình thường. Bạn có thể dùng sữa bột của bé đang uống để làm sữa chua, khuấy bột với sữa, cho bé uống thêm sữa sau mỗi cữ bột để tăng lượng sữa cho bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bu-it-24989/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khám tự kỷ", "question": "Xin hỏi bệnh viện Từ Dũ có Khám tự kỷ không? Tôi có cháu trai 2,5 tuổi chưa biết nói, cháu sinh non gần 36 tuần, thỉnh thoảng có đi nhón chân. Tôi cho cháu uống Vương Não Khang gần 1 năm nhưng không thấy cải thiện gì. Nơi tôi sống không có bác sĩ chuyên khoa về bệnh tự kỷ nên tôi dự định đưa cháu vào TP HCM Khám.", "answer": "Chào bạn,,Bệnh viện Từ Dũ không khám tự kỷ. Bạn nên liên hệ Bệnh viện tâm thần hoặc bệnh viện Nhi đồng để đăng ký khám. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/kham-tu-ky/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi tiêu khó", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em được 25 ngày tuổi, sinh mổ tại Từ Dũ, năm ngày đầu sau sinh bé có bú thêm sữa ngoài, bé đi tiêu bình thường. Từ lúc về nhà bé bú mẹ hoàn toàn, tuy nhiên mỗi lần đi tiêu rất khó, một ngày bé đi 5, 6 lần, có khi xì hơi cũng có phân, phân bé nhầy, mềm, mỗi lần đi bé rặn thành tiếng, gồng người và tím tái mặt mày kèm theo trớ sữa nữa. Em rất lo lắng không biết bé có bị gì không. Bé bao nhiêu tháng thì nên cho uống nước ạ? Mong bác sĩ tư vấn dùm ạ. Cảm ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn có thể đi tiêu 5-6 lần/ngày. Bạn nên cho bé uống 400 UI vitamin D và phơi nắng sáng mỗi ngày. Bé bú sữa mẹ hoàn toàn thì không cần uống nước. Đến 6 tháng tuổi thì có thể cho uống thêm nước trái cây, uống nước sau khi ăn dặm.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-tieu-kho-24959/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị hăm ở nếp gấp khuỷu tay", "question": "Thưa bác sĩ! Con gái của tôi được 5 tháng 2 ngày tuổi, nếp gấp ở khuỷu tay bé bị đỏ và rỉ nước khi khô lại có màu hơi vàng. Tôi có ra nhà thuốc tây thì dược sĩ đã đưa cho tôi tuýp Bepanthen, bôi vài lần không thuyên giảm nên ngưng. Sau đó, tôi ra nhà thuốc trình bày và dược sĩ đưa tuýp lactoplux bôi nhưng vẫn không hết. Tôi đã ngưng bôi thuốc và giờ chỉ lau bằng nước ấm vì sợ dùng thuốc lâu ngày ảnh hưởng đến bé. Tôi không muốn đưa bé đến bệnh viện da liễu vì bé còn quá nhỏ sợ tiếp xúc những nguồn lây khác. Bác sĩ có thể tư vấn loại thuốc nào dùng cho bé không vì giờ chỗ đó của bé tôi thấy như mấy lỗ nhỏ li ti và đỏ lắm như người lớn bị chàm vậy đó. Con có bị chàm hay bị vào những tháng Tết không biết có phải bé di truyền từ Con không? Bé vẫn chơi đùa và bú mẹ bình thường. Bé mới bị 6 ngày thôi. Rất mong nhận được sự tư vấn của Bác sĩ, tôi xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể bị chàm. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa da liễu. Bệnh lý này do cơ địa dị ứng và di truyền từ cha mẹ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-ham-o-nep-gap-khuyu-tay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 5 tháng tuổi bú ít", "question": "Chào bác sĩ. Con của em 5 tháng tuổi, dài 68 cm, nặng 8kg, lúc mới sanh nặng 2,9 kg. Bé bú mẹ hoàn toàn trong 4 tháng đầu, đến tháng thứ 5 thì em nuôi hoàn toàn bằng sữa công thức dielac alpha gold. Bé bú rất ít, tổng lượng sữa mỗi ngày từ 500-600ml và cách ngày bé mới đi cầu 1 lần, bé đi tiểu nước rất vàng. Em mong được bác sĩ tư vấn, nguyên nhân và cách khác phục tình trạng bú ít của con em. Xin chân thành cảm ơn! ", "answer": "Chào bạn,,Có nhiều nguyên nhân làm cho bé biếng bú như do bệnh nhiễm trùng, bệnh bẩm sinh, do thiếu chất hay do tâm lý. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để được chẩn đoán chính xác và điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-5-thang-tuoi-bu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng của bé", "question": "Chào bác sĩ. Cháu gái nhà em hiện được 6 tháng 24 ngày nặng 6,8kg, bú mẹ hoàn toàn, cân nặng lúc mới sinh là 2,8kg, chưa mọc cái răng nào hết, em cho bé ăn dặm đựợc 1 tháng, bé ăn bột buổi sáng, buổi trưa ăn trái cây, buổi chiều tối bé bú sữa mẹ hoàn toàn, em có cho bé uống thêm sữa công thức nhưng bé chỉ bú 10ml, và hay ọc sữa 1,2 lần trong ngày. Gần đây ban đêm bé chỉ bú 1, 2 lần và hay xoay người rồi khóc. Xin bác sĩ cho em biết ban đêm bé bú ít như vậy có ảnh hưởng tới sức khoẻ không ạ? Xin bác sĩ tư vấn giúp em cách cho bé ăn dặm để tăng cân ạ? Liệu bé có thiếu canxi không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Càng lớn thì bé sẽ có khuynh hướng giảm bú đêm. Bạn nên cho bé ăn 2 cữ bột hoặc cháo và sữa chua sau ăn mỗi ngày. Mỗi chén cháo hoặc bột nên có 1-2 muỗng cà-phê dầu ăn hoặc mỡ, phô mai. Nếu bé bú sữa bột ít thì bạn có thể đút bằng muỗng hoặc pha bột với sữa hoặc nấu các loại súp xay với sữa (VD: súp bí đỏ với sữa, súp nấm sữa…). Bạn nên vắt sữa mẹ để bé bú hoặc uống bằng muỗng khi bạn đi làm. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-cua-be-24951/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng đi ngoài ít", "question": "Chào các bác sĩ. Bé nhà em nay tròn 3 tháng , trước bú mẹ thì đi ngoài trung bình một ngày 1-2 lần , phân màu vàng bình thường , nhưng vì mẹ bé không đủ sữa cho bé bú nên em có cho bé bú thêm sữa công thức và kèm bú mẹ , em pha 1 bình sữa công thức chỉ 1 muỗng/60ml nước theo đúng hãng sữa hướng dẫn. Sau khi bú thì kèm thêm bú mẹ cho bé no . Trước bé vẫn đi ngoài bình thường nhưng bước qua tháng thứ 3 bé đi ít lại , 1-2 ngày nay bé chưa đi ngoài nên em lo lắm. Vậy bé nhà em có bị gì không ạ? Em mong được sự hướng dẫn của các bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Sữa bột có thể làm cho bé chậm đi cầu. Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn. Tăng số cữ bú mẹ và tăng chế độ dinh dưỡng cho mẹ sẽ giúp mẹ đủ sữa cho bé bú.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-thang-di-ngoai-it/"}
